\section{Aufgabenstellung}

Die Aufgabe ist es, die Geschwindigkeit eines Autos über ein Video, welches aus der perspektive des Autos aufgenommen wurde.\\
Die Kamera filmt mit 30 Frames/s. Über die Entfernung der Leitpfosten
\begin{itemize}
	\item 50m - Deutschland
	\item 33m - Österreich 
\end{itemize}
\noindent und anhand der Frames soll die Geschwindigkeit bestimmt werden.\\
\\
Die Auswertung ist unter Zuhilfenahme der linearen Regression durchzuführen.\\
Es soll auch der Fehler der Geschwindigkeitsmessung angegeben werden.

\clearpage
\section{Messwerte}

Für die Aufgabe wurde das Video \textsl{Autofahrt 1.avi} verwendet.\\
Es wurde mit der Frames-Anzahl (30) aus der Angabe gerechnet.\\
\\
In nachfolgenden Abbildung sind in der ersten Spalten die ausgewerteten Frames (mit VLC-Player) abgebildet.\\
In der zweiten Spalte wird die vergangene Zeit zwischen zwei Pfosten berechnet.\\
In der dritten Spalte wird die Geschwindigkeit in km/h über die fixen Abstände (50m) der Pfosten berechnet.\\
\\
Die Messwerte 3 und 6 wurden entfernt, da es sich, wegen der großen Abweichung um fehlerhafte Messungen handeln muss.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{images/chapter_1/messungen.png}
\end{figure}

\clearpage
\section{Auswertung}
Der berechnete Mittelwert der Geschwindigkeit beträgt $\mu = 140.91 km/h$ und die Standardabweichung beträgt $s = 10.4 km/h$.\\
\\
Die nachfolgende Abbildung stellt die berechneten Geschwindigkeitswerte und eine Annäherung mittels linearer Regression dar.

\begin{figure}[htbp]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{images/chapter_1/kurve.png}
\end{figure}